CRISP-DM alternatifleri nelerdir?
(Cross Industry Standard Process for Data Mining) veri madenciliği için yaygın olarak kullanılan bir yöntemdir. Ancak, CRISP-DM'nin alternatifleri arasında aşağıdakiler bulunabilir:

SEMMA (Sample, Explore, Modify, Model, Assess) yöntemi: Bu yöntem, SAS tarafından geliştirilmiştir ve CRISP-DM'ye benzer şekilde veri madenciliği sürecini kapsar.

KDD (Knowledge Discovery in Databases) yöntemi: KDD, veri madenciliği sürecini daha çok veri bilimine odaklar ve veri madenciliği sürecini dört temel aşamaya (veri ön işleme, veri keşfi, veri modelleme ve sonuçların değerlendirilmesi) ayırır.

OSEMN (Obtain, Scrub, Explore, Model, iNterpret) yöntemi: Bu yöntem, veri madenciliği sürecini altı aşamaya böler: veri elde etme, veri temizliği, veri keşfi, veri modelleme, model değerlendirmesi ve sonuçların yorumlanması.

Agile Data Science yöntemi: Bu yöntem, veri madenciliği sürecini çok hızlı ve esnek hale getirmek için Agile yazılım geliştirme metodolojisi kullanır.
Sat Jan 14 2023 19:51:39 GMT+0300 (GMT+03:00)
